export const PhapLuat5 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 5 - Pháp luật hành chính","quizList":[{"question":"Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, hình thức xử phạt nào dưới đây có thể là hình thức xử phạt chính hoặc là hình thức xử phạt bổ sung?","answers":["Phạt tiền","Tịch thu phương tiện được sử dụng để vi phạm hành chính ","Cảnh cáo","Cả ba hình thức trên"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về phương pháp điều chỉnh “mệnh lệnh – đơn phương” của Luật hành chính?","answers":["Chủ thể quản lý có thể áp dụng biện pháp cưỡng chế để buộc đối tượng quản lý phải thực hiện mệnh lệnh của mình ","Chủ thể quản lý có thể điều chỉnh các thủ tục hành chính vì lợi ích của mình","Chủ thể quản lý nhân danh chính mình để tham gia vào quan hệ pháp luật hành chính","Chủ thể quản lý có thể đưa ra các mệnh lệnh hành chính bất kỳ khi nào"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, buộc nộp lại số lợi bất hợp pháp có được do thực hiện vi phạm hành chính là:","answers":["Biện pháp khắc phục hậu quả ","Biện pháp xử phạt vi phạm hành chính","Cả ba đáp án trên đều sai","Biện pháp ngăn chặn và bảo đảm xử lý vi phạm hành chính"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012, chiến sỹ công an đang thi hành công vụ có quyền phạt tiền không quá:","answers":["400.000 đồng","600.000 đồng","300.000 đồng","500.000 đồng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012, chủ tịch ủy ban nhân cấp xã có quyền phạt tiền không quá:","answers":["5 triệu đồng ","3 triệu đồng","10 triệu đồng","7 triệu đồng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, người nào dưới đây không có thẩm quyền xử lý vi phạm hành chính?","answers":["Tòa án nhân dân","Công an nhân dân","Thủ tướng Chính phủ ","Chủ tịch ủy ban nhân dân"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Xử phạt vi phạm hành chính không bao gồm nguyên tắc nào dưới đây?","answers":["Hành vi vi phạm phải được xử lý kịp thời","Một hành vi vi phạm hành chính có thể bị xử phạt nhiều lần ","Do người có thẩm quyền xử lý vi phạm hành chính quyết định","Cá nhân, tổ chức chỉ bị xử phạt khi có hành vi vi phạm hành chính"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ông Nguyễn Văn A chạy xe mô tô vượt quá tốc độ cho phép 25km/h. Theo Nghị định số 46/2016/NĐ-CP ngày 26/05/2016 của Chính phủ quy định xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực giao thông đường bộ và đường sắt, ông A đã bị xử phạt 3,5 triệu đồng và tịch thu bằng lái 02 tháng. Hình thức xử phạt chính trong tình huống này là:","answers":["Phạt tiền ","Tịch thu bằng lái","Không đáp án nào đúng","Phạt tiền và tịch thu bằng lái"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ông H chạy xe mô tô trên đường và bị công an kiểm tra nồng độ cồn. Nồng độ cồn của ông H là 0,8 miligram/1 lít khí thở. Theo Nghị định số 46/2016/NĐ-CP ngày 26/05/2016 của Chính phủ quy định xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực giao thông đường bộ và đường sắt, ông H bị xử phạt tiền ở mức từ 3 triệu đồng đến 4 triệu đồng. Mức tiền phạt mà ông H phải nộp, trong tình huống không có tình tiết tăng nặng hoặc giảm nhẹ là: ","answers":["3,5 triệu đồng ","Không có đáp án nào đúng","3 triệu đồng","4 triệu đồng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Dấu hiệu vi phạm hành chính bao gồm:","answers":["Hành vi","Có lỗi, trái pháp luật hành chính","Tất cả đều đúng ","Do chủ thể có năng lực pháp lý thực hiện"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Các căn cứ được sử dụng để phân biệt giữa vi phạm hành chính với tội phạm không bao gồm:","answers":["Công cụ thực hiện hành vi vi phạm","Mức độ gây thiệt hại cho xã hội","Mức độ tái phạm","Phạm vi tác động của vi phạm "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về lỗi trong vi phạm hành chính?","answers":["Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012 phân biệt rõ ràng giữa lỗi cố ý và lỗi vô ý","Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012 không coi lỗi là một trong những dấu hiệu của vi phạm hành chính","Không có đáp án nào ở trên là đúng ","Luật xử lý vi phạm hành chính năm 2012 chỉ đưa ra định nghĩa về lỗi cố ý"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ông Nguyễn Văn A chạy xe mô tô vượt quá tốc độ cho phép 25km/h. Theo Nghị định số 46/2016/NĐ-CP ngày 26/05/2016 của Chính phủ quy định xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực giao thông đường bộ và đường sắt, ông A đã bị xử phạt 3,5 triệu đồng và tịch thu bằng lái 02 tháng. Hình thức xử phạt bổ sung trong tình huống này là:","answers":["Không đáp án nào đúng","Phạt tiền","Tịch thu bằng lái ","Phạt tiền và tịch thu bằng lái"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, biện pháp khắc phục hậu quả không bao gồm biện pháp nào dưới đây?","answers":["Tịch thu tang vật vi phạm hành chính ","Buộc khôi phục lại tình trạng ban đầu","Buộc tháo dỡ công trình xây dựng không có giấy phép","Buộc tiêu hủy hàng hóa gây hại cho sức khỏe con người"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Luật Xử lý vi phạm hành chính năm 2012, hình thức xử phạt nào dưới đây chỉ có thể là hình thức xử phạt chính?","answers":["Tước quyền sử dụng giấy phép","Trục xuất","Cảnh cáo ","Tịch thu tang vật vi phạm hành chính"],"correct":2,"selected":-1}]}`
);
